袁國勇：疫情危險料很快過千宗 有官員仍像很樂觀

Rthk:
港大微生物學系講座教授袁國勇接受本台專訪時形容，本港新型肺炎疫情已進入危險狀態，不容樂觀，相信很快會有過千宗確診個案，必須盡快採取更多有效防疫措施。

身兼政府抗疫督導委員會專家顧問成員的袁國勇提到，現時政府有些官員對疫情仍然好像很樂觀，但強調疫情可以有如森林大火，官員不要掉以輕心。

過千黎緊

聽日人人去拜山
仲有人跟住照食解慰酒唔需要4人一枱

係咁已經跟住14日可以爆限限地幾十

爆左咪報囉。

呢個仆街想坐譚德塞個位？呢排係咁幫政府推行極權鋪路

咁你繼續拜山日日出街就得。
病床已經唔夠無得醫你。確診既已經開始入唔到醫院。
今日過800
坡仔過左一千
而家發現後生既都可以好嚴重。

全面封關,
加禁足令14日就得啦

係咩，你又用政府數據啊，哦，假瘟疫，真維穩，香港人又贏

唔洗，已經做唔切，過幾日等出拜山群組，喪禮群組。買定離手。
我完全希望我係錯既，我都希望勇哥係錯既。不過走勢唔似。

你咁樣我係唔會驚既...繼續拜山

係，聽日正日，去拜你老竇老母

多謝你，佢地好中意人去探佢地既。

你聽日記得去，最好唔好戴罩比佢地見下你既真面目啦。果度風涼水冷，睇路喇。

料確診宗數或增至2千 有年輕患者病情非常嚴重

本港新型肺炎疫情已進入危險狀態，當每日有多宗確診個案並找不到感染源頭，代表社區上有隱性傳染鏈出現。現時的公共衞生措施亦無法將傳染鏈斬斷。因此必須盡快採取有效防疫措施，包括要做大量病毒測試，盡快找出帶病毒人士，接受隔離治療。市民便要正確戴口罩，注意手部衞生。

不過，袁國勇接受專訪時提到，最近發現市民防疫意識似乎越來越弱，香港疫情不容樂觀，相信很快會超過1000宗確診個案，如果出現大量超級傳播者，確診個案甚至會突然增至2000宗。

身兼政府抗疫督導委員會專家顧問成員的袁國勇說，有理由相信，本港新型肺炎的死亡率目前只有0.5%，原因之一有很多市民都戴口罩。袁國勇特別提醒年輕人要做好個人防疫措施，他透露有年輕確診個案病情非常嚴重，兩邊肺部「花晒」估計是患者沒有戴口罩，及不注意個人衞生有關。